[FreeFly+CitizenCon]星際公民 2019年度推廣主題

Q1. Star Citizen 星際公民係咩來?
A1. Star Citizen 星際公民係一隻自 2011年開發的MMO-Space-Sim遊戲，至今仍然在開發當中。
主要係你扮演呢個遊戲入面一個公民，探索宇宙，走出自己的人生。
同時當年為左吸引其他人玩呢隻遊戲，開發組都會推出一個有故事的單人遊戲。簡稱Squadron 42。

SQ42(單人版) 將於2年內推出；SC(多人連線) 則於2年後開始更大型的BETA。

Q2. 有無圖或者片睇下先?
A2. 2018 Squadron 42 - CitizenCon Trailer

SC 最新版本 Trailer

Q2a. 咁過去1年有咩船已經飛得?
A2a. MISC - Reliant :
Origin Jumpworks - 300 Series :
Anvil Ballista :
Origin 890 Jump(首架母艦級面世) :
Banu Defender :
RSI Mantis :
*PSConcept Sale的船隻並未包括在列表*

***Flight Sim操作下特技表演***

Q3. 咁呢個MMO-Space-Sim遊戲又有咩特別?
A3. 本遊戲有豐富的系統，包括:
白兵生活（行星陸地作戰、宇宙登上玩家船隻入侵、洞穴探索及採礦）、
宇宙戰鬥（由小型戰機至大型的母艦，均可由玩家獲得及操縱）、
經濟營商（探索星系、採礦、收集殘骸交易、跑商、將行星土地權擁有及建築城鎮）
仲有其他野，全部都將會在遊戲正式推出實裝。
簡單來講，就係一個好多人都憧景住的4X太空遊戲MMO版。

Q4. 呢隻遊戲我聽過啦！開發左咁多年都未得，係人都話呃錢的，點解仲要我去試同玩？
A4. 因為呢隻遊戲本來在業界裡面從來不存在相關技術俾開發組參考，
而家一切的野都係由佢地自己一路研發及改進遊戲引擎技術先有的成果。

研發往往就係最需要金錢同時間先會可能有成果。

Q5. 咁點解你而家先出POST推廣?
A5. 因為每年十一月底就係周年推廣活動，本年度CitizenCon 2949將於11月22日在英國舉行，
到時可睇直播得知佢地的發展情況及技術。
活動主頁:

Q6. 而家遊戲到底有咩體驗?
A6.
Youtube - New Player Guide to Star Citizen:

Q7. 剛剛去完官網商店睇, 所有野都好似要現金買, 一定係P2W啦
A7. 所有遊戲中的船隻，除左可透過現金購買之外，現已推出[租船系統及買船系統]，
讓玩家可透過遊戲入面的金錢以獲得船隻，只要努力你都會買得到。
當然遊戲入面好多玩家都願意借船俾你拿去試玩，最緊要出聲問。
*但現階段凡季度更新時，都會Wipe Account一次，所以請集中體驗為目標*

貴船一般都好大，大船得一個人係無用的，有朋友或公會成員一齊運作先作用。
所以就算你買左最大的船，但無人同你一齊操作的話，仲慘過玩細船。

如果你覺得自己適合玩某一類型的船又想支持開發的話，
請根據自己經濟能力購買你心愛的船隻，詳情可問我地。

Q8. 咁我可以點樣登記、下載遊戲並體驗？
A8. 由10月29日開始至11月3日期間，將進行所謂 3.7 Free-Fly 的免費試玩，只要有興趣試下的人，
跟住網頁內的指示做就得，而家有減價、來緊11月底CitizenCon都會有抵玩PACKAGE。

活動主頁:
*＊過左活動期間需購買遊戲本體先能夠玩，不排除本月底會有一次免費試飛活動*＊

同時若你想望多點有關SC的資料，可以到下列外國人所整合的POST:

***私人推廣***
如你唔介意的話，請開帳號果陣填上本人的推廣碼:
STAR-SBWR-56ZR
有關著數詳情可到

Q9. 有無任何群組方便即時問野同交流的?
A9. Discord -
由於群組中有其他居港的外國玩家, 本群組有分開「英文」及「中文」交流頻道。

歡迎大家提出任何問題，小弟會盡力解答。

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，追蹤長期民意，做份國際文宣，話比全世界聽， 5毛網軍不代表香港人(眾籌到而家先30%, 仲要大家支持)

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

推

基本上成隻game係高達，星戰，Star Trek 同異形ge 集合體。

隻game由細聽到大都仲未出

上面有講原因，比起好多大作可沿用現有資源，佢係由零開始

今年係第七年，其實計返同好多AAA大作ge開發時間差唔多，只係佢為咗crowd funding所以由開發第一日已經話你知佢會出。佢哋仲要由一間細公司變成500人和4間studio 的大團隊，係要D時間。

好多人都唔知由零build起engine至遊戲唔係話咁易

自推下

Star citizen
人唔笑狗都吠
上年佢話出隻新船笑到我

唔緊要的，而家無興趣咪繼續望下，反正都唔會駛你一蚊，吸引到你兩年注意都算係咁

其實每年都會出新船因為呢隻game就係玩船，玩到好似一般game唔同裝唔同武器咁。重點係最終目標玩家其實唔洗買D幾百蚊ge船一樣可以享受成個宇宙，賣船只係比想support 開發商ge人眾籌而已。今個星期仲要免費試玩，中意太空game ge 其實值得一試。

啱呀 你睇吓依隻「新」船幾靚仔

用意不明
呢隻船行工業feel，定係你唔喜歡呢種風格？

元祖級太空遊戲的船都係咁上下，homeworld果種我估你都唔太喜歡吧

個情況就好似無論泥頭車幾新都好都唔會夠超跑靚仔一樣，唔中意呢種風格可以選擇第二個牌子,但呢隻船個牌子ge 原美術指導係設計StarTrooper, 異形，Star Track, 22世紀殺人網絡，Big hero 6 甚至乎美國隊長等電影中飛機和飛船ge老手,可以話係Si-fi太空船設計嘅代表人物，呢隻風格好多人Buy。

弊在Star Citizen並唔係由零build起engine，而係當年貪方便 + 貪靚揀咗根本只適合FPS嘅CryEngine，然後變相要用呢個完全唔適合自己嘅engine做foundation build起自己隻engine

唔好講其他開發問題，當初唔係自己低能揀CryEngine今時今日根本唔會剩係呢而家呢個進度 (仲要搞到自己俾Crytek告)

你知道crytek已經係敗訴嗎？

後日準備課金買船

一直都仲打緊喎

重點係crytek控告有幾樣野，當中最主要控告，係cry ten 情願做臭自己個名的情況下都要做，就係話SC 由 cry engine轉lumberyard引擎當中誘發版權問題。

若勝訴，基本上crytek係可以接管所有sc咁多年以來的開發引擎同技術資料。

但呢條控告已經被法管話敗訴。
Crytek's "exclusive" augment got thrown out the window by the judge.

而家只係告另外兩樣on9野，
The current standing argument is that
squadron 42 being sold separately

and the bugsmashers videos are in violation of the old licence.
基本上即使勝訴，
首先crytek要證明，一隻都未出品的sq42點令佢地購少左錢；其次係一段開發者影片當中所展示的部分cry engine 後台片段點令cry engine 購少左錢。

根本都係跌落地找堆沙的控訴

樓豬仲有無玩，有可唔可帶下，想入坑